日本東京理科大學教授認為人類未來可在宇宙組裝高達

科幻作品除了娛樂性以外，也會影響一批研究者未來的研究興趣和方向。被某文章稱之為「名不見經傳」的機動戰士高達系列動畫，在 2019 年將迎來 40 週年，官方還想讓真正的高達在東京台場啟動。雖然這個企劃看似有點做夢，但官方確實是收集了很多方案並且要評選出最後的啟動方案。而日本東京理科大學的木村真一教授在接受媒體採訪時表示人類的宇宙科技進步與成熟，讓「高達時代」並非不可能，未來人類可以嘗試在宇宙組裝高達。

ガンダムの時代は実際にやってくるのか？ロボット研究者が語る「これからの宇宙」
大学の研究室で、人工衛星に載せるカメラや、人工衛星をコントロールする計算機など、実際に宇宙に打ち上げるものを開発・製作している東京理科大学理工学部 電気電子情報工学科の木村真一教授にお話を伺いました。

ガンダムの時代は実際にやってくるのか？ロボット研究者が語る「これからの宇宙」
木村真一教授
編集部：木村先生の研究室では、宇宙にまつわる研究に取り組まれているとお聞きしました。

木村教授：木村研究室では、宇宙システムとロボットを主な対象にして、システム技術や自律制御技術などに取り組んでいます。ものづくりを依頼されることが多いので、冗談で「木村製作所です」と名乗ることもあるくらいです。人工衛星は打ち上げた後に修理ができないため故障しづらいように作られていて、開発に莫大なコストがかかっていました。ですが、私は大学時代に生物の研究をしていたので「ケガをしてもうまく適応していく」という生物の特性に注目して、「故障してもうまく適応していく」システムを開発しました。IKAROS（イカロス）に搭載されているカメラにも、この木村研究室の技術が使われています。

我覺得Captain Earth嗰隻，射嗰Cockpit上去然後係軌道上面用電磁鐵加速同部件對接係幾可行

可唔可以問佢點解高達要有腳既

裝飾？

機械既野你識條鐵咩

整把破滅魔劍就夠啦 高達要黎托柒

慣性運動

咁自護號呢

咁又唔一定要有腳既

想踢爆人或踏爆但肯定失敗

井台主完全體就嚟組成喇